羅致光：不鼓吹放無薪假 但有員工認為無薪假比裁員好

工作分享｜羅致光：政府不鼓吹放無薪假 稱員工認為無薪假比裁員好

勞工及福利局長羅致光在一個電台節目指，謹慎來看失業率高峰已過，情況在去年12月最嚴重，而到今年1月及2月有所紓緩。他提及早前形容僱主要員工放無薪假是「工作分享」的講法，指政府無任何打算鼓吹這種行為，但指從過往經驗，員工都會贊成少上一日班，是比公司裁員好。

羅致光再次批評失業援助金的建議，不認為臨時性措施可行，指沙士時失業率要用3年時間才能下降至5%，反映勞動市場需時長時間才能重整，因此不明白坊間提出6個月為措施期限的理據何在。

原文網址：

放無薪假，但唔俾你兼職

羅致光快啲放無薪假

市民普遍認為你班濕鳩高官全部無薪最好

我支持翠大大放班高官無薪假啦，唔使裁員慳返又可以貪多啲俾自己友

20幾萬人工講埋呢啲嘢

無薪假期間准唔准你做其他工先？否則寧願佢炒咗你，等你有自由身去搵野做，因為根本同失業冇分別